[JUPAS 最後排位] 八大起薪點：港大領先，教大第二，嶺大有進步空間

17:35 2016/07/22
八大畢業生薪酬升6% 副學士僅34%全職就業

……八所大學院校之中，畢業生平均年薪最高為香港大學，平均年薪有26.3萬元，即月薪平均有2.1萬元；畢業生年薪僅次於港大的是剛正名的香港教育大學，畢業生年薪平均亦有26萬元，平均月薪為2.1萬元，估計與畢業生較多從事教席有關，因現行學位教師起薪點約為2.2萬元；最低為嶺南大學畢業生，平均年薪僅16.1萬元，即月薪約1.3萬多元。……

--------------------------------------------------------------------

18:20 2016/07/22
教大 KO 中大 一幅圖睇晒8大起薪有幾高

……當中首3位是港大、教大及中大，最高的港大畢業生，平均年薪26.3萬元，每月約21,916元；而教大自11/12年後再次超越中大，年薪26萬元，每月約21,666元。……

教大平均年薪高於中大

教資會的調查數據由教資會資助院校每年在12月期間進行的畢業生就業統計調查所搜集，由於現時8大資助課程中，只有港大及中大設有醫科，亦令這兩間大學畢業生平均年薪較高。

但根據調查結果，今次以教育科目為主的教大，畢業生年薪超過中大排行第2，而教大的畢業生平均年薪於11/12年亦為8大之首，相信跟教大畢業生多數從事教師等職業有關。

-------------------------------------------------------------------------------------

18:22 2016/07/04
港大 VS 中大 一幅圖睇晒8大院校起薪點

醫科教育年薪最高

大學的平均年薪高低亦跟其學科有關，過去7年醫科、牙科及護理科畢業生的平均年薪最高，13/14年的年薪為37.9萬元（每月約3.2萬元），其次為教育科（每月約2.1萬元）及工程和科技科（每月約1.7萬元）。

而文科和人文科學科的年薪最低，年薪16.5萬元，每月約1.4萬元。

-------------------------------------------------------------------------------------

16:07 2016/07/05
一幅圖睇晒大學「神科」人工有幾高？

近年工程和科技學科年薪上升

過去10年的數據顯示，醫科、牙科和護理科的平均年薪一直最高，而教育科僅次，兩者於06/07年起的平均年薪分別維持在30萬元以上及20萬元以上。

不過13/14年，工程科和科技科的平均年薪為20.7萬元，首次超越20萬元。其實自11/12年起，工程學科的平均年薪便超越商科和管理科，成為平均年薪排第3主要學科。

今年好似未出？

In engine, we trust

東大起薪
Mls of rd : 27000~
Nursing : 30000~
總論：東大世界第一

工程及科技科 包埋it?

有冇非八大資料數據？都真係值得參考

不過東大可能要幾年後有畢業生先有數據

電子工程我諗算掛 (?)

有咩科排jupas排bandE都仲會入到

非八大應該得I大同東大有得揮

其實讀過下stat既都知入息一定係計中位數唔係平均數, 否則一定會比部分人(例如醫療科)拉高哂, 有D大學明顯唔準

見有 post 講性價比，我諗呢個 post 既圖都有啲參考價值

香港人月入中位數係15500,
咁計既話，八間ugc有兩間U既起薪點(Bu Lingu)過唔到
Cityu就岩岩好踩正條線

如果連Ugc都係咁，咁其他所謂大專院校咪好慘情

Ou

有冇咁誇

我親身經歷，你話呢

ou

拎起薪同人地做左咁多年比

咁可能啲人都退 offer 退得都幾勁

IT不嬲人工唔錯 近年keep住升

講緊development 做IT support同賣硬件既唔包括係度

賣硬件是咪即係 salespeople